<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Société | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/societe/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Test De Bechdel]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/06/02/test-de-bechdel/"/>
    <updated>2015-06-02T21:34:07+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/06/02/test-de-bechdel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Et non je ne suis pas mort !</h2>

<p>J’ai été très occupé ces derniers mois à écrire des choses pour ma carrière professionnelle.</p>

<p>Je reviens avec une réflexion sur le cinéma, oui car à la base si j’ai commencé à blogguer c’est pour parler cinéma. Et surtout pour dire tout le mal que je pensais de “Lost in Translation”</p>

<p>Je vais vous parler aujourd’hui d’une manière de tester les films. Non pas en comptant le nombre de morts ce qui pourrait être sympa mais un peu fastidieux, mais en s’interrogeant sur la place de la femme dans les films.</p>

<p>Ce test ne définit pas si un film est féministe ou pas, il propose juste de savoir si une place est accordée aux femmes dans le film.</p>

<p>Car l’évolution de la société et la place des femmes dans la société passe aussi par l’image qui est associée aux femmes. Si on ne voit dans les films que des femmes dans la cuisine à préparer des plats pour leur mari qui rentre du bureau, comment voulez-vous que les mentalités évoluent.</p>

<p>Ou bien le cinéma est-il simplement une image de la société et nous montre qu’un reflet de la société ? Non je ne pense pas, le cinéma à une plus grande vocation, du moins je l’espère.</p>

<p>Revenons au sujet, le test de Bechdel, ce test pose 3 questions au film, et nous fait réfléchir grâce à ses réponses. Je vous livre ces 3 questions</p>

<p>1- <strong>Y a-t-il 2 personnages féminins avec un nom ?</strong></p>

<p>Déjà à cette simple question, certains films répondent non, c’est dire. On complexifie encore la chose avec le deuxième point</p>

<p>2 &ndash; <strong>Ces 2 femmes parlent elle ensemble ?</strong></p>

<p>Oui car si c’est juste 2 conquêtes d’un personnage masculin c’est pas très glorifiant. Et pour finir si elles se parlent de quoi parlent-elles ?</p>

<p>3 &ndash;<strong>Parlent elles d’autre chose que d’un personnage masculin ?</strong></p>

<p>Voilà je vous laisse faire le test sur votre film préféré et sur les films que vous regardez, et vous verrez que le plus souvent les femmes ne sont que des faire-valoir.</p>

<p>Une fois que vous aurez fait le test n’hésitez pas à le partager en commentaire.</p>

<p>Il existe une <a href="http://bechdeltest.com/">liste de films</a> qui ont été testés que je vous laisse consulter
Je rajouterais aussi à mes futures critiques cinéma, la note du film au test de Bechdel.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
