<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Diy, | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/diy/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Degustation De Biere]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2014/10/05/degustation-de-biere/"/>
    <updated>2014-10-05T09:37:34+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2014/10/05/degustation-de-biere</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Et bien voilà 1 mois de passé</p>

<p>Pour certains d'entre vous c'est passé vite, pour d'autre ce mois a paru
interminable.</p>

<p>Toujours est-il que 30 jours après j'ai pu gouter ma bière.</p>

<h1>un gout hors du commun</h1>

<p>Le soir du jour J, je sors une bouteille du réfrigérateur. Je me saisis d'un
godet spécial boisson à base de céréales fermentée.</p>

<p>Je décapsule la bouteille et la PANNNNN !!!!!</p>

<p>Un bruit de tonnerre résonne dans toute la maison. Dans un réflexe de survie je
referme le bouchon afin de sauver un peu de liquide.</p>

<p>Au moins on ne peut pas dire qu'il n'y a pas de bulles !</p>

<p>Il y en a même tellement que je mets 5 minutes à me servir un grand verre plein
de mousse.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/biere-2-1.jpg" alt="verre" /></p>

<p>La mousse ayant retombée je peux enfin boire. L'aspect visuel est plutôt beau,
une couleur dorée de bière blonde, tout en restant trouble étant donné qu'elle
n'est pas filtrée.</p>

<p>Ce n'est pas un gout comme une bière du commerce, ça au moins c'est sûr. On sent
bien l'amertume des céréales, mais il y a comme un arrière-gout d'eau. Comme un
thé qui n'aurais pas assez infusé.</p>

<p>Bref un gout bien étrange.</p>

<h2>conclusion</h2>

<p>Voilà j'ai le badge brasseur lvl1. Comme on dit, Rome ne s'est pas fait en un
jour. Et je pense que pour avoir une bonne bière  faudrait encore plusieurs
essais.</p>

<p>Je ne pense pas que je retenterais l'aventure.  Passer 5 heures pour avoir
4litres de bière c'est beaucoup. Je comprends mon collègue qui en fait à coup de
25 litres.</p>

<p>Si je dois refaire un alcool je ferais quelque chose de plus rare à trouver que
la bière. Surement de l'hydromel.</p>

<p>Pour la bière je me contenterais de l'immense choix que propose les
supermarchés, brasserie et microbrasseries d'alsace.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/biere-2-2.jpg" alt="verre" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
