<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Strasbourg | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/strasbourg/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Du Film Fantastique à Strasbourg]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/09/13/du-film-fantastique/"/>
    <updated>2015-09-13T07:44:30+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/09/13/du-film-fantastique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Un peu d'actualité locale pour une fois. On reste dans le sujet du cinéma et des geekeries, car il s'agit du festival européen du film fantastique de Strasbourg ou <a href="http://strasbourgfestival.com/">FEFFS</a> pour les intimes.</p>

<h3>Festival film Strasbourg 2015</h3>

<p>Avec des films d'horreur des slashers et des films plus décalés. Car j'ai une passion pour les films qui sortent de l'ordinaire. Ma critique de <a href="http://ddschutz.free.fr/new/index.php?post/2012/09/25/Ironsky-nous-avons-les-moyens">iron sky</a> en est la preuve.</p>

<p>Oui car iron sky ce magnifique film avec des zombies sur la face caché de la lune n'a été projeté au cinéma que de rares fois et une de ces fois a été lors de l'édition 2013 du festival du film fantastique de Strasbourg à la séance de minuit. Et quand je suis arrivé ce soir-là devant le cinéma pour voir un film de série B à minuit un soir de semaine et qu'il y avait la queue jusque dehors, je me suis senti moins seul dans ma peau de geek.</p>

<p>Alors cette année je remets ça. Peut-être pas à minuit car je commence à me faire vieux et que les lendemains je travaille mais je vais profiter des rediffusions de ces films de minuit le lendemain en fin d'après-midi.</p>

<p>Pas de films avec des nazis à première vue cette année, laisse on ne sait jamais ce que nous réservent ces films.</p>

<p>Car quand on lit certains pitch de film comme le film <a href="http://strasbourgfestival.com/festival/film.php?id=519#Deathgasm">deathgasm</a> où un groupe de métal ouvre un portail vers les enfers en jouant une partition interdite, ça vend du rêve.</p>

<p>Sera projeté aussi le film québécois Turbokid tant encensé par les <a href="http://www.mysterieuxetonnants.com/">mystérieux étonnants</a></p>

<p>Et comme chaque année l’ouverture du festival se fait par une <a href="http://strasbourgfestival.com/festival/evenement.php?id=78&amp;date=2015">zombie walk</a> le samedi 19 septembre.</p>

<p>Je vais essayer d’arranger mon emploi du temps pour aller voir quelques films et je vous ferais un retour sur ce même blog.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Strabourg a Velo]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/06/16/strabourg-a-velo/"/>
    <updated>2015-06-16T07:19:13+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/06/16/strabourg-a-velo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>A paris à vélo on dépasse les autos…</h3>

<p>Enfin ca c’est ce que chantais Joe Dassin, car à Paris à vélo on met surtout sa vie en danger</p>

<p>Heureusement moi je ne fais pas de vélo à Paris, mais à Strasbourg.</p>

<p>Et pourquoi est-ce agréable de faire du vélo à Strasbourg ?
Parce que la ville investit depuis des années (je parle des années 80) pour développer les déplacements à vélo.</p>

<p>Et ça paye ! Car dernièrement le site <a href="http://copenhagenize.eu/index/">copenhagenize</a> qui promeut le vélo a donné son classement des meilleures villes pour faire du vélo.</p>

<h3>Et la première ville Française de ce classement c’est Strasbourg !!</h3>

<p>Et elle est dans le peloton de tête, car elle arrive 4ème. derrière Copenhague, Amsterdam et Utrecht (une autre ville des pays bas).</p>

<p>Le site met en avant le système de vélo Vel'hop qui permet non seulement de louer occasionnellement un vélo (comme les velib à Paris) mais surtout de louer à l’année (pour 80euro) un vélo en bon état. Oui en bon état car le service Vel’hop inclut un contrôle technique obligatoire tous les 3 mois.</p>

<p>Pour avoir essayé ces Vélo j’ai été très agréablement surpris. Ils ne déraillent pas, il n’y a pas de chaine donc c’est normal). Ils ne pèsent pas 3 tonnes, ce n’est pas non plus avec ça que vous allez gagner le tour de France mais comparé à un vélo de ville classique ou à vélo hollandais ca se vaut.</p>

<p>Je vous encourage donc à venir à Strasbourg pour y faire du vélo et visiter la ville, et peut être même si vous avez de la chance, boire une bière avec moi.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
