<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Velo | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/velo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Strabourg a Velo]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/06/16/strabourg-a-velo/"/>
    <updated>2015-06-16T07:19:13+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/06/16/strabourg-a-velo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>A paris à vélo on dépasse les autos…</h3>

<p>Enfin ca c’est ce que chantais Joe Dassin, car à Paris à vélo on met surtout sa vie en danger</p>

<p>Heureusement moi je ne fais pas de vélo à Paris, mais à Strasbourg.</p>

<p>Et pourquoi est-ce agréable de faire du vélo à Strasbourg ?
Parce que la ville investit depuis des années (je parle des années 80) pour développer les déplacements à vélo.</p>

<p>Et ça paye ! Car dernièrement le site <a href="http://copenhagenize.eu/index/">copenhagenize</a> qui promeut le vélo a donné son classement des meilleures villes pour faire du vélo.</p>

<h3>Et la première ville Française de ce classement c’est Strasbourg !!</h3>

<p>Et elle est dans le peloton de tête, car elle arrive 4ème. derrière Copenhague, Amsterdam et Utrecht (une autre ville des pays bas).</p>

<p>Le site met en avant le système de vélo Vel'hop qui permet non seulement de louer occasionnellement un vélo (comme les velib à Paris) mais surtout de louer à l’année (pour 80euro) un vélo en bon état. Oui en bon état car le service Vel’hop inclut un contrôle technique obligatoire tous les 3 mois.</p>

<p>Pour avoir essayé ces Vélo j’ai été très agréablement surpris. Ils ne déraillent pas, il n’y a pas de chaine donc c’est normal). Ils ne pèsent pas 3 tonnes, ce n’est pas non plus avec ça que vous allez gagner le tour de France mais comparé à un vélo de ville classique ou à vélo hollandais ca se vaut.</p>

<p>Je vous encourage donc à venir à Strasbourg pour y faire du vélo et visiter la ville, et peut être même si vous avez de la chance, boire une bière avec moi.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
