<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Podcast | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/podcast/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[FEFFS Interview]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2017/09/18/feffs-interview/"/>
    <updated>2017-09-18T20:08:38+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2017/09/18/feffs-interview</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>J’ai eu l’honneur il y a deux semaines d’assister à la conférence de presse du festival Européen du Film Fantastique de Strasbourg.</p>

<p>Et j’en ai profité pour réaliser une interview de Daniel Cohen directeur artistique du <a href="http://strasbourgfestival.com/">Festival Européen du Film Fantastique de Strasbourg</a>.
Cette interview vous la retrouvez sur le site du podcast <a href="http://capteursdecran.lepodcast.fr/">capteurs d’écran</a> le podcast cinéma dans lequel j’interviens.</p>

<p>Je vous envoie donc écouter cette interview, et pour vous allécher voici les points abordés.</p>

<p>Nous y parlons donc du festival, de ses 10 ans oui car ça fait déjà 10 ans que ça existe !
Vous pourrez découvrir les animations organisées pour l’occasion, drive in cinéma de plein air, cinéma sur l’eau, mais aussi le festival du jeu vidéo indépendant.</p>

<p>Et comme c’est un festival de cinéma, nous avons évoqué quelques films de la sélection :</p>

<ul>
<li><p><a href="http://strasbourgfestival.com/it/">Ça</a></p></li>
<li><p><a href="http://strasbourgfestival.com/the-little-hours/">The little hours</a></p></li>
<li><p><a href="http://strasbourgfestival.com/jupiter-moon/">Jupiter’s moon</a></p></li>
<li><p><a href="http://strasbourgfestival.com/super-dark-times/">Super dark times</a></p></li>
<li><p><a href="http://strasbourgfestival.com/mayhem/">Mayhem</a></p></li>
<li><p><a href="http://strasbourgfestival.com/ron-goossens/">Ron goosen low budget stuntman</a></p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Improbable Financier]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2017/02/26/improbable-financier/"/>
    <updated>2017-02-26T09:45:26+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2017/02/26/improbable-financier</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>On vous le dit que faire du podcast c’est de l’investissement !</p>

<p>De l’investissement financier, de l’investissement en temps. Alors on demande parfois une participation pécuniaire aux auditeurs.</p>

<p>Dans le cas de ce financement participatif il y a en règle générale 2 écoles.</p>

<h3>financement initial</h3>

<p>Le kickstarter ou ulule qui demande de l’argent avant d’avoir le produit. On vous vend une idée, un concept, on prend votre argent et on réalise le concept. C’est un peu le principe de production des séries</p>

<p>Souvent c’est la loterie, on ne sait pas ce qu’on aura</p>

<h3>Soutien</h3>

<p>La deuxième forme de financement est le soutien durant le projet. Via les plateformes Patreon (US) ou Tipeee (FR) les auditeurs donnent chaque mois ou à chaque épisode un petit peu de sous pour soutenir le projet.
Ça permet de donner peu par mois, mais sur la durée, ça permet de remplacer le matos défaillant, ou d’investir au fur et à mesure du projet. C’est ce qu’on fait avec <a href="https://www.tipeee.com/proxi-jeux">Proxijeux</a></p>

<h3>Pas comme tout le monde</h3>

<p>Mais il y a des gens qui ne font rien comme tout le monde, et en particulier les amis de l’improbable podcast.
Ils ont acheté leur matériel avec leurs sous, sans rien demander à personne. Ils ont fait des podcast tous les 15 jours, pour le bonheur de leurs auditeur, sans demander de sous aux auditeurs et en offrant tout de même la pizza à l’invité.</p>

<p>Aujourd’hui ils arrêtent. Enfin ils arrêtent à la 100ème.Et pour finir en beauté ils ont besoin d’un peu de sous. Alors si vous avez aimé ce qu’ils ont fait tout au long de ces 100 émissions n’hésitez pas à donner un peu de sous. <a href="http://www.papayoux.com/fr/cagnotte/improbable-podcast-la-100eme">c'est par ici</a></p>

<p>Vous avez apprécié les dossiers de leurs divers intervenants et vous voulez les remercier de leur ponctualité de leur humour, ou leur payer tout ce temps à préparer le podcast.</p>

<p>A votre bon cœur, aidez ces intermittent du spectacle à boire un coup.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Improbables Enfants Stars]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/10/13/improbable-enfants-stars/"/>
    <updated>2015-10-13T21:25:27+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/10/13/improbable-enfants-stars</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Personne dans la vie ne choisi sa couleur.
Enfin ca dépend dans le jeu de société parfois on peut.</p>

<p>Une belle introduction pour parler de la raison de cet article.</p>

<p>Oui car il y a une quinzaine j'étais invité d'honneur (oui j'étais le seul invité, mais c'était un honneur) de l'improbable podcast. Et pour parler de quoi ?</p>

<p>Non pas d'un sujet sale, pour une fois, mais pour parler des enfants stars.</p>

<p>Je vous laisse écouter ce <a href="http://www.improbablepodcast.fr/ep/episode-68-enfants-stars">magnifique dossier</a> qui raviera vos oreilles et vous permettra de briller en société à l'évocations d'acteurs des années 90.</p>

<p>Vous aurez ainsi quelques anecdotes croustillantes à ressortir en diverse occasions Noël, Paques ou mariage.</p>

<h3>Et les jeux de société ??</h3>

<p>Oui les jeux de société sont la raison pour laquelle cet article est publié un mardi et non pas un dimanche.</p>

<p>En effet j'ai passé un week end complet à jouer au <a href="http://www.merz-verlag.com/">salon du jeu de Essen</a>  et je n'ai donc pas put faire mon article.
Mais le voila un mardi, vous n'avez pas payer pour rien, c'est bien un article par semaine.</p>

<p>Je vous laisse à l'écoute, a bientôt</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dossier Improbable, Pour Un Improbable Podcast]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2014/10/12/dossier-improbable-pour-un-improbable-podcast/"/>
    <updated>2014-10-12T10:41:54+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2014/10/12/dossier-improbable-pour-un-improbable-podcast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>J'ai passé haut la main le casting pour participer à la saison 4 de
<a href="http://www.improbablepodcast.fr/">l'improbable podcast</a>.</p>

<p>Le casting n'est pas facile, tel des juges de la star académie, comprenez avec
l'oeil acéré du faucon et la verve d'un Guy Montagné des grands jours, les 4
podcasteurs sont là assi à leur table. Une charmante hôtesse nous invite à
rentrer dans la pièce. On est la face au jury qui décidera de notre avenir ou de
notre chute dans le monde du podcast. Les mains tremblantes et la sueur coulant
le long du dos, on sait qu'on est prêt. Comme le sprinteur dans ses
startingblock ou l'éjaculateur précoce on sait qu'il ne faut pas partir trop
vite qu'il faut attendre le bon moment.</p>

<p>Et là comme une libération Guillaume lâche cette phrase qui vient nous libérer
&ldquo;Vas-y fais nous rire !&rdquo; et là tel le taureau que l'on libère dans l’arène on
fonce tête baissée enchainant jeux de mots et autres gaudrioles pour séduire
faire rire et rêver l'auditoire.</p>

<h2>Mais c'est quoi l'improbable podcast ?</h2>

<p>Ok pour toi qui débarque des années 90 avec ton bandana rouge à la Renaud et ton
sac banane, je vais te faire un petit cours de rattrapage.</p>

<p>Le podcast c'est comme la radio mais en mieux. Je m'explique, c'est comme une
radio que tu écoutes quand tu veux, ça déjà c'est plutôt agréable. Et en plus tu
choisi ton programme, si tu veux écouter parler de jeux vidéo, de jeux de
société, de DIY, de voyage, d'histoire, de sciences, et de pleins d'autres</p>

<p>L'improbable podcast c'est LE podcast qui parle des choses improbables du monde.
C'est drôle ET instructif Vous pourrez évoquer moult sujets en ayant l'air de
vous y connaitre.</p>

<p>Le mieux  pour vous rendre compte de quoi il retourne c'est de vous rendre sur
le site <a href="http://www.improbablepodcast.fr">improbablepodcast.fr</a> Là bas vous
pourrez télécharger un épisode et en apprendre plus sur des dossiers tels que le
slip, la cryptozoologie ou les illusions sonores.</p>

<h2>Nouvelle saison</h2>

<p>Pour cette nouvelle saison je dois présenter  un dossier.</p>

<p>Mon idée c'est de faire un dossier sur les chanteurs improbables du web. Car
vous n'êtes pas sans ignorer qu'avec l'avènement d'internet et en particulier de
<a href="http://youtube.com">youtube</a> ou <a href="http://www.dailymotion.com">dailymotion</a>
les gens exposent au monde leur &ldquo;talent&rdquo;.</p>

<p>Les chanteurs du web sont un bienfait et une torture. Un bienfait car rire au
moins 5 minutes par jour permet de garder la forme, et une torture car écouter
certains peut provoquer une diarrhée auditive sanglante.</p>

<p>Je voudrais faire un best of des meilleurs chanteur du web. Il vous vient tout
de suite à l'esprit le libdub du Decathlon de St Dié.  Mais je suis sûr que vous
avez sous le coude, ou plutôt sous le curseur un autre chateur qui donne des
frissons tellement il chante faux.</p>

<p>Je vous invite donc à me donner des exemples, et je vais voir si peux faire un
dossier sur ce sujet.</p>

<p>Dans le cas contraire je serais obligé de copier/coller un article de
l'encyclopédie mondiale participative Wikipédia.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Du Nouveau Dans Le Podcast ?]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2014/09/28/du-nouveau-dans-le-podcast/"/>
    <updated>2014-09-28T15:20:08+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2014/09/28/du-nouveau-dans-le-podcast</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En podcast on peut faire tout et n'importe quoi. Et d'ailleurs les gens ne se
privent pas.</p>

<p>Ce que je veux proposer ici n'a pas été fait, ou alors je n'en ai pas entendu
parler. Ou ca a peut-être été fait mais en anglais et pas en français.</p>

<p>Voyons ce que je propose.</p>

<h2>Idée 1 : le courrier des lecteurs.</h2>

<p>Un podcast quotidien, de maximum 15min dans lequel le podcasteur discute avec
ses abonnés.</p>

<p>Je m'explique. Dans le premier épisode rien de passionnant on explique le
concept du podcast. Puis dans la journée suivant la diffusion les auditeurs
proposent des thèmes ou posent des questions. Le soir venu le podcasteur allume
son micro et réponds aux questions, discute avec ses auditeurs, ce qui appelle
de nouvelles questions de nouveaux commentaires. Ces nouveaux commentaires sont
une source pour l'épisode suivant.</p>

<p>Que pensez-vous de cette idée ?  Non ce n'est pas la première question pour que
je lance ce podcast, mais pourquoi pas :) Si je le fait, ça ne durera pas plus
d'une semaine mais je pense que l'idée peut être fun.</p>

<h2>Idée 2 : Ping pong podcast</h2>

<p>L'idée d'une conversation décalée me travaille. Dans ce podcast 2 podcasteurs se
répondent. Tel un clash entre bouba et lafouine ou je ne saurais quel autre
rappeur.</p>

<p>Mais je verrai ca plus comme une expérience épistolaire, mais avec du podcast.
Comme quand dans les années 90 on s'enregistrait sur cassette, que l'on donnait
cette cassette à notre pote au collège et que le soir venu, il écoutait la
cassette et répondait en s'enregistrant.</p>

<p>Mais pour cela il me faudrait un autre podcasteur et peut être un sujet sur
lequel discuter. Car je pense que parler dans le vide c'est pas très
intéressant.</p>

<p>Pour le format, une quotidienne pour les auditeurs (un jour sur deux pour les
podcasteurs)</p>

<h2>motivation ??</h2>

<p>Oui c'est un peu ce qui me manque, de la motivation et de me dire que ça peut
intéresser quelqu'un. Car dans mon idée 1, sans la réponse d'un &ldquo;public&rdquo; c'est
un peu difficile.</p>

<p>N'hésitez pas à me dire en commentaire ce que vous pensez de ces idées.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
