<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Amis | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/amis/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Improbable Financier]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2017/02/26/improbable-financier/"/>
    <updated>2017-02-26T09:45:26+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2017/02/26/improbable-financier</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>On vous le dit que faire du podcast c’est de l’investissement !</p>

<p>De l’investissement financier, de l’investissement en temps. Alors on demande parfois une participation pécuniaire aux auditeurs.</p>

<p>Dans le cas de ce financement participatif il y a en règle générale 2 écoles.</p>

<h3>financement initial</h3>

<p>Le kickstarter ou ulule qui demande de l’argent avant d’avoir le produit. On vous vend une idée, un concept, on prend votre argent et on réalise le concept. C’est un peu le principe de production des séries</p>

<p>Souvent c’est la loterie, on ne sait pas ce qu’on aura</p>

<h3>Soutien</h3>

<p>La deuxième forme de financement est le soutien durant le projet. Via les plateformes Patreon (US) ou Tipeee (FR) les auditeurs donnent chaque mois ou à chaque épisode un petit peu de sous pour soutenir le projet.
Ça permet de donner peu par mois, mais sur la durée, ça permet de remplacer le matos défaillant, ou d’investir au fur et à mesure du projet. C’est ce qu’on fait avec <a href="https://www.tipeee.com/proxi-jeux">Proxijeux</a></p>

<h3>Pas comme tout le monde</h3>

<p>Mais il y a des gens qui ne font rien comme tout le monde, et en particulier les amis de l’improbable podcast.
Ils ont acheté leur matériel avec leurs sous, sans rien demander à personne. Ils ont fait des podcast tous les 15 jours, pour le bonheur de leurs auditeur, sans demander de sous aux auditeurs et en offrant tout de même la pizza à l’invité.</p>

<p>Aujourd’hui ils arrêtent. Enfin ils arrêtent à la 100ème.Et pour finir en beauté ils ont besoin d’un peu de sous. Alors si vous avez aimé ce qu’ils ont fait tout au long de ces 100 émissions n’hésitez pas à donner un peu de sous. <a href="http://www.papayoux.com/fr/cagnotte/improbable-podcast-la-100eme">c'est par ici</a></p>

<p>Vous avez apprécié les dossiers de leurs divers intervenants et vous voulez les remercier de leur ponctualité de leur humour, ou leur payer tout ce temps à préparer le podcast.</p>

<p>A votre bon cœur, aidez ces intermittent du spectacle à boire un coup.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
