<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Desing | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/desing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Smashing Magazine, Le Site Du Mois]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2014/11/09/samshing-magazine-le-site-du-mois/"/>
    <updated>2014-11-09T08:11:28+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2014/11/09/samshing-magazine-le-site-du-mois</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>C'est quoi ton fond d'écran ?</h2>

<p>Pour les fonds d'écran PC, il y a plusieurs écoles.</p>

<ul>
<li><p>Il y a ceux qui mettent le fond d'écran Windows. Je ne vois que 2 sortes de
personnes, les gens tellement nul en informatique qu'ils gardent le fond d'écran
de base. Mais il faut déjà être sacrement une bille car changer de wallpaper
c'est quand même une action basique. Et il y a les paranos qui ne veulent pas
donner d'informations sur eux à ceux qui voient leur PC.</p></li>
<li><p>Il y a aussi les gens qui ont un responsable de service informatique de
l’ancienne Allemagne de l’Est, qui verrouille tout sur les PC qu’il laisse à
disposition de ses utilisateurs.</p></li>
<li><p>Il y a ceux qui mettent en fond d'écran des photos de famille ou pire des
photos de leurs enfants ! On sait tous que vous allez au travail pour ne plus
les entendre crier. Et passer une journée avec en fond sonore autre chose que
les chansons sataniques entonnées pas la fille maléfique d'Indiana Jones la
fameuse dora l'exploratrice.</p></li>
</ul>


<p>Si déjà vous voulez exposer votre famille en photo aux vues de vos collègues
merci de choisir de belles photos sur lequel votre progéniture ressemble a un
être humain. Évitez de nous imposer la vue de votre descendance le visage
maquillé au petit pot épinard-navet et la morve coulant du nez. Je sais bien que
c’est beau dégradé de vert, mais quand même.</p>

<ul>
<li>Il y a les gens fans qui affichent leur passion à travers leur fond d’écran.
Que ce soit jeux-vidéo, football, série TV, film, etc… Ca permet d’entamer la
discussion entre collègues, “Ah toi aussi tu es fan des pneus Pirelli ?”</li>
</ul>


<h2>Et sinon ?</h2>

<p>Sinon, si vous ne vous retrouvez dans aucune de ces catégories, je vous propose
de vous rendre sur le site
<a href="http://www.smashingmagazine.com/">smashing_magazine</a></p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/nov-14-1.png" alt="ex1" /></p>

<p>Ce site publie des articles sur la création web, mais pas que. Il parle de code
pour le web (html, css, javascript), de design, de création d’appli mobile, de
graphisme. Bref, moult sujets forts intéressants.</p>

<p>Et si vous ne créez pas de site internet, je vous propose de vous rendre dans
leur partie
<a href="http://www.smashingmagazine.com/tag/wallpapers/">graphisme/wallpaper</a> pour
retrouver des magnifiques fonds d’écran.</p>

<p>Car chaque mois les graphistes envoient leurs créations, et les meilleurs sont
publiés sur le site. Le plus souvent le fond d’écran du mois à un thème en
rapport avec le mois, en octobre novembre les couleurs automnales sont plus
présentes, en janvier février, il y a de la neige sur les dessins.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/nov-14-2.jpg" alt="ex2" /></p>

<p>Et en plus il y a une chose que je trouve très malin, il y a un calendrier sur
le fond d’écran. C’est à dire que les graphistes intègrent dans l’image le
calendrier avec les jours du mois concerné.</p>

<p>C’est très pratique pour avoir facilement les jours pour prendre un rendez-vous,
sans avoir à cliquer sur la petite horloge de Windows.</p>

<p>Je vous conseille donc d’aller sur
<a href="http://www.smashingmagazine.com/">smashing_magazine</a> et d’aller voir leur
créations et de penser à y retourner tous les mois.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
