<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Film | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/film/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Prince De Perce]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/06/21/prince-de-perce/"/>
    <updated>2015-06-21T10:18:43+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/06/21/prince-de-perce</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Il n’est pas question du chanteur que l’on appelait Prince qui fait des trous, mais du film <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Prince_of_Persia_:_Les_Sables_du_temps_(film">Prince of Persia</a>).</p>

<h2>Le film ?</h2>

<p>Oui, oui le film, tiré du jeu vidéo.
On sait bien que les films tirés de jeux vidéo ne sont pas toujours de grandes réussites. J’en veux pour preuve le film street fighter qui a fait mal au cinéma et aux jeux vidéo !</p>

<p>Dans ce film on suit les aventure du prince de perse comme son nom l’indique, qui va affronter pleins d’épreuves, un peu comme dans le jeu.
Le jeu en question est la version avec les sables du temps. Vous vous souvenez, quand enfin dans un jeu on pouvait revenir en arrière et ne pas refaire une erreur.
Un don que l’on voudrait aussi avoir dans la vraie vie, pour rattraper une erreur que l’on vient juste de commettre, un jeu de mot qui tombe à plat ou une gifle à éviter.
Parfois même les trois en même temps.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/prince-of-persia.png" alt="Prince of persia jeu vidéo retro retrogaming" /></p>

<h2>Revenons au film.</h2>

<p>L’intrigue sans être exceptionnelle est correcte, on ne devine pas tout avant que ça se passe, même si certaines choses sont téléphonées.
Les effets spéciaux sont bien intégrées, notamment les voyages dans le temps où l’on le voit marcher en arrière et refaire ses actions.</p>

<p>Voilà un bon film familial, c’est du Disney donc c’est un peu normal. Ce n’est pas du grand cinéma, il ne sera pas un film culte, mais pour une adaptation d’un jeu vidéo, c’est plutôt réussi.</p>

<h2>Test de Bechdel</h2>

<p>J’en ai parlé dans <a href="http://ddschutz2.free.fr/octopress/blog/2015/06/02/test-de-bechdel/">un précédent article</a> je vais le faire tout de suite :
Question 1 : NON !!
Non il n’y a pas 2 personnages féminins avec un nom !! Il y a la princesse/prêtresse qui a un nom et toutes les autres sont des femmes d’un harem ou des esclaves (que des positions hautement gratifiantes).</p>

<p>Oui on va me dire que l’héroïne est forte, se bat et tient tête aux hommes, mais elle est bien seule. Comme le sont les féministes dans notre société.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Le Choc Des Titans, Homere Dalor]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2014/11/23/le-choc-des-titans-homere-dalor/"/>
    <updated>2014-11-23T11:27:26+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2014/11/23/le-choc-des-titans-homere-dalor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ce film est un choc, ça c’est vrai mais dans quel sens ?</p>

<p>Un bon film part souvent d’une bonne idée.</p>

<h2>Et là ?</h2>

<p>Là rien…</p>

<blockquote><p>-On veut faire un film à gros budget !</p>

<p>-Vous avez un scénario ?</p>

<p>-Non, il en faut un ?</p></blockquote>

<p>Voilà comment, à mon avis, a commencé ce film. Donc comme on n’a pas d’idée on va chercher un scénario vieux de plus de 2000 ans. Personne ne remarquera qu’on a pris l’idée chez Homère.</p>

<p>Donc on reprend la mythologie grecque, je dis pourquoi pas. Mais la réalisation n'est pas à la hauteur du mythe.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/choc_des_titans.jpg" alt="Le choc des titans" /></p>

<p>Zeus est un Dieu, on est d’accord, mais l’armure dorée qui ébloui tout le monde ? Vraiment ? On a besoin de faire des effets de lumières comme ça quand Zeus est à l’écran ?
Il n’y a pas de manières plus subtiles de dire que c’est un être divin ? On est obligé de rendre le spectateur à moitié aveugle ?</p>

<p>Personnellement je n’ai pour le moment rencontré aucun Dieu, mais j’espère qu’il se manifestera d’une manière moins flashy.</p>

<h2>Oui mais c’est un film d’action</h2>

<p>L’action, parlons-en. Il y a trois grands combats, les scorpions géants, méduse, et le Kraken.
Les scorpions géants tout d’abord, c’est un peu fouillis comme scène. Ils se battent sur plusieurs fronts mais on ne comprend pas toujours tout, mais sinon c’est le meilleur combat du film.</p>

<p>Le combat avec méduse est presque expéditif, boum boum paf et hop la tête dans un sac.
Il n’en manque plus que 7 et Joe Pesci pour faire <a href="http://www.allocine.fr/film/fichefilm_gen_cfilm=6094.html">un bon film</a>.</p>

<p>Et le combat contre le Kraken, n’en parlons pas. C’est à peu près à ce moment que je me suis mis à somnoler, c’est dire que c’était passionnant.
Je ne dis pas le kraken est petit, au contraire, mais il n’est pas original. Il ressemble à beaucoup de monstres en image de synthèse que l’on a déjà vus. Un petit air de famille avec le Balrog du seigneur des anneaux ou de Diablo du jeu vidéo.
Bref ce film est une titanesque merde fumante de kraken, je vous conseille de l’éviter. Préférez le film qui est sorti la même année avec des effets spéciaux un peu plus réussi : <a href="http://ddschutz.free.fr/new/index.php?post/2010/01/08/Avatar-les-verts-sont-bleus">Avatar</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[P51 Dragon Fighter, Le Feu Dans Le Ciel]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2014/10/26/p51-dragon-fighter-le-feu-dans-le-ciel/"/>
    <updated>2014-10-26T09:42:35+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2014/10/26/p51-dragon-fighter-le-feu-dans-le-ciel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ah quel film ! Rien que le pitch fait rêver.</p>

<p>Le pitch du film était hors norme, je me suis donc dit qu'il fallait le
regarder.</p>

<h2>L'histoire</h2>

<p>Durant la 2eme guerre mondiale, des allemands utilisent des dragons pour
combattre les alliés.</p>

<p>Qui n'aurait pas voulu voir un tel film ? Je vous pose la question !</p>

<p>Bon déjà mon épouse, qui s'est barrée en m'insultant au bout d'un quart d'heure.</p>

<p>L'ouverture du film m'a un peu fait penser à l'ouverture du film de Luc Besson :
le 5eme élément. Ambiance désert nord-africain, du soleil, du sable. Un vieil
&ldquo;archéologue&rdquo; découvre des œufs.</p>

<p>Mais on déchante vite, car la scène d'après, on ne sait pas pourquoi on ne sait
pas comment les dragons sont adultes.</p>

<p>La localisation dans le désert nord-africain, n'est pas un hasard. Je pense que
c'est pour faire plus crédible. Si l'action se déroulait en plein paris, ça
n'aurais pas été crédible, il y a tellement de photo de films et de témoignages
concernant cette période ; la présence de 3 dragons aurait surement été
signalée.</p>

<p>Alors que dans le désert, qui se soucie de ce qui se passe et de ceux qui se
battent. Dans le désert personne ne vous entend bruler. Ça aurait pu faire un
bon sous-titre.</p>

<p>La suite de l'histoire, un groupe de l'armée de l'air se fait attaquer par une
arme secrète des nazis (on ne voit rien mais on sait que c'est les dragons)
alors les alliés envoient leurs meilleurs pilotes.</p>

<p>Alors bien sûr il y a une infirmière pour faire chavirer le cœur du pilote héros
(l'américain bien évidement). Il y a forcément des bagarres dans les bars, des
combats aériens, et un méga happy end.</p>

<p>Je vous passe le fait que les dragons sont &ldquo;contrôlés&rdquo; par 3 sorcières qui
chantent en burqa dans le désert.</p>

<p><img src="http://ddschutz2.free.fr/octopress/images/P51-dragon.jpg" alt="P51-dragon-fighter" /></p>

<p>Un bon nanar, si vous aimez les dragons et les nazis ça vous fera un bon
divertissement. D'autant que le réalisateur et scénariste n'en est pas à son
coup d'essai pour les dragons.</p>

<p>Il a en effet déjà sorti :
<a href="http://www.allocine.fr/film/fichefilm_gen_cfilm=217109.html">Dragon_Wasps</a>
(des militaires combattant des dragons dans la jungle du Belize) <a href="http://www.allocine.fr/film/fichefilm_gen_cfilm=200395.html">Lord of the
dragon</a> (des
templiers qui combattent des dragons) ou <a href="http://www.allocine.fr/film/fichefilm_gen_cfilm=141022.html">Merlin et la guerre des
dragons</a> (merlin
qui combat des dragons)</p>

<p>Je crois que ce
<a href="http://www.allocine.fr/personne/fichepersonne_gen_cpersonne=220835.html">Mark_Atkins</a>
à un soucis avec les dragons.</p>

<p>A moins que ce ne soit pour faire de l'audience parce qu'il sait que les dragons
ca plait toujours. Mais je ne pense pas que ce soit ça. Ce M. Atkins a, je suis
sûr, une très grande vision artistique, et que ses films sont murement réfléchi.</p>

<p>Ce n'est pas pour surfer sur la vague de Sharknado qu'il a sorti Beach Shark.
(Remarquez le jeu de mot &ldquo;surfer&rdquo; pour un film sur les requins. je m'autorise
toutes les folies)</p>

<p>Ce n'est pas non plus en réponse à la série
<a href="http://www.allocine.fr/series/ficheserie_gen_cserie=11426.html">Almost_human</a>
(qui raconte l'histoire d'un policier et de son équipier android) que le film
<a href="http://www.allocine.fr/film/fichefilm_gen_cfilm=225773.html">Android cop</a> est
sorti.</p>

<p>En tous cas je ne veux pas penser qu'un réalisateur de génie, tellement
visionnaire et inventif, fasse uniquement des films qui seront achetés pour un
titre racoleur ou une ressemblance d'un autre film.</p>

<p>Alors on remercie Mark Atkins pour ces beaux films, pleins de dragons, de
requins et de nazi, et on va voir P51-Dragon fighter.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
