<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Sociaux | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/sociaux/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Twitter vs Facebook]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2017/02/19/twitter-vs-facebook/"/>
    <updated>2017-02-19T09:34:19+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2017/02/19/twitter-vs-facebook</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Un autre point que je voulais aborder et du coup je fais un second article; c’est la suppression du .@ et des “dérouler”</p>

<p>Twitter c’est aussi des interactions, souvenez-vous au départ on répondait à quelqu’un et il n’y avait que lui qui voyait le message. Enfin ce n’est pas vraiment exact, si on allait sur le profil d’une personne on voyait tous ses twits y compris les messages en réponses à des twit.</p>

<p>A cette époque quand notre réponse était aussi intéressante  que le message original et que l’on voulait en faire partager le monde notre répartie, il suffisait de mettre un “.” ou un espace avant le @ du nom d’utilisateur. Un petit signe discret mais qui fait toute la différence.
Voilà au moins 1 des 140 caractères qui était bien utilisé.</p>

<p>Mais twitter a décidé que les cachotteries ce n’est pas bien et qu’il faut exposer à tous les amourettes et les indiscrétions.
Maintenant si quelque suis les 2 personnes qui se répondent il verra affiché le twit. Mais où donc est passé la vie privée sur les réseaux sociaux !!
Et comme cela devenait un peu n’importe quoi de suivre une conversation entrecoupé de divers autres twits. Ils ont décidé de grouper toutes les réponses à un twit en un conglomérat de twits duquel on ne voit que le twit original et les 2 derniers twit. Ce conglomérat est remis en tête à chaque fois qu’il y a une nouvelle réponse</p>

<p>Et mais… Eh oui c’est comme Facebook ! On se retrouve avec des conglomérats énorme et difforme tels les créatures du docteur Moreau.
On a donc qu’une envie c’est de les passer. Parfois dans un moment d’égarement on clique pour dérouler l’ensemble des messages, et on referme aussitôt car la journée ne suffirait pas à lire toute cette prose.</p>

<h3>A derouler</h3>

<p>Et le pire c’est que des petits malins utilisent ce système et le détournent. Ainsi en répondant soit même à son propre twit, on peut raconter sa vie en plus de 140 caractères.</p>

<p>Ce qui est à mon sens une aberration !!!</p>

<p>Oui à la base twitter a été pensé comme du micro-blogging. Je n’ai pas retrouvé la vidéo qui était sur leur site en 2009 et qui disait “parfois on a envie de partager des choses mais ça n’est pas assez long (ou important) pour en faire un article sur son blog. Maintenant il y a twitter”
Twitter propose donc d’exprimer des idées courtes, concises et synthétiques. Il faut se faire à l’idée que ce n’est pas sur ce média que l’on va avoir de long débat philosophique (philosophique prenant déjà 10% du twit).</p>

<p>Alors pourquoi détourner un système qui prône une pensée synthétique pour vos élucubrations sans fin !
Pourquoi nous inonder sur 20 twits ce qui pourrait être résumé en 1 twit. Ca ne peut pas être résumé en 1 twit ?</p>

<p><strong>Postez un article sur votre blog  !!</strong></p>

<p>Vous pourrez vous exprimer en autant de signes que vous le voulez et vous ne serez pas obligé de cliquer sur “répondre” tous les 140 caractères. Et si vous voulez faire le buzz sur la twittosphère : un twit avec un teasing+ le lien + une photo+ un hashtag.
Et voilà le tour est joué ! C’est pas bien fait la vie ??</p>

<p>Mais non vous préférez tout salir en polluant un média sain avec vos proses à rallonges.
D’autant que mon application ne gère pas les conglomérats de twits. D’un côté c’est bien car quand le premier arrive dans ma TL je le passe en me disant “ça je ne vais pas le lire”</p>

<p>D’un autre coté quand c’est un de mes contacts qui fait ce genre de choses tous ces twits qui devaient être regroupés apparaissent tous dans ma chronologie ça me saoule un peu.
Idem pour les conversations entre 2 personnes que je suis et qui n’ont de cesse de discuter ensemble et que je vois apparaître alors que je n’en ai rien à faire.</p>

<p>Mais bon rassurez-vous je continue à aller sur twitter je repère facilement maintenant les conversations entre personnes et autres choses qui ne me passionnent pas et j’arrive à remonter 120twits en moins de 10min.</p>

<p>Mon message pour les développeurs de twitter serai le suivant : ce n’est pas parce que Facebook gagne beaucoup d’argent que vous devez tendre vers ce modèle. Gardez votre spécificité et votre ouverture d’esprit. On vous aime !!</p>

<p>Et enfin mon message pour les utilisateurs de twitter utilisez cet outil tel qu’il a été pensé, ne cherchez pas à toujours vouloir tout détourner. Twitter c’est être concis alors soyez concis, soyez drôle, soyez-vous même.</p>

<p>(Au moment où je finis cet article je me dis qu’il m’aurai fallu beaucoup de twits à la suite pour exprimer cette pensée)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Facebook vs Twitter]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2017/02/12/facebook-vs-twitter/"/>
    <updated>2017-02-12T09:11:35+01:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2017/02/12/facebook-vs-twitter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Les réseaux sociaux au départ je n'étais pas vraiment fan. Je me suis bien inscrit sur copain d’avant en 1999/2000 mais je n’y avait vu que peu d'intérêt.
J’avais donc laissé tomber les réseaux sociaux au profit de ma vie privée.</p>

<p>C'était le bon temps.</p>

<p>Mais voilà les hasards de la vie font que je suis retombé dedans. Et cela à cause d’un moment de ma vie ou j’étais seul toute la semaine, bossant avec des gens peu agréable loin de chez moi.
J’ai donc succombé à l’appel des réseaux sociaux. Et je me suis tourné vers twitter.</p>

<h3>Pourquoi twitter ?</h3>

<p>Parce que c’est carré ! Les messages sont classés dans l’ordre chronologique et on peut suivre ce qui se passe en temps réel. On a une vue globale des gens que l’on suit.</p>

<p>En plus il n’y a pas de pub (enfin en 2009). Et les hashtag pour suivre un évènement ou un sujet c’est quand même très bien pensé.</p>

<p>Et puis on peut utiliser un pseudo et on n’est pas emmerdé par des anciennes connaissances qui viennent vous harceler “ hé j’ai retrouvé une photo de toi du collège ou tu avais ton slip sur la tête et tes lunettes sur ton sexe parce que tu étais trop saoul d’avoir bu 2 panachés”
Et qu’ensuite tu passes tout ton dimanche après-midi à expliquer à ta grand-mère que ce n’est pas toi mais un photomontage.</p>

<p>Mais le temps à fait son œuvre et twitter a évolué. Il tente de se rapprocher de son rival Facebook qui lui arrive à faire de l’argent.
Car oui sur Facebook il y a de la pub et cela depuis longtemps.</p>

<h3>Chronologique ?</h3>

<p>Et sur Facebook les post sont classé “A la une” c’est à dire si j’ai bien compris les plus aimé et commenté en premier. Les informations sont hiérarchisées, Le message de départ est en gros et les gens peuvent commenter en plus petit. Sans compter que l’on peut liker la publication de base et les commentaires. Si on veut en 5 minutes on peut liker 20000 trucs.</p>

<p>Du coup les petites publications qui intéressent peu de gens on ne les voit pas. Alors que celles qui suscitent des réactions on ne voit que ça à chaque fois que l’on se connecte.</p>

<p>Et donc sur twitter pour concurrencer le géant Facebook depuis peu on a de belles améliorations. Il y a les twits sponsorisés, les “pendants votre absence” et les “vous pourriez aimer” sans compter les “déroulés” et la suppression du point-arobase.</p>

<p>Tout d’abord les twits sponsorisés, c’est de la pub. Mais sous forme de twits qui revient tous les 30 twits qui s’affichent. Ca fait donc très souvent. Heureusement si vous êtes malin vous utilisez une application qui n’est pas l’application officielle. Et la plupart masquent ces publicités. SI toutefois vous aimez bien l’application officielle et que vous trouvez que certaines publicités reviennent trop souvent, il suffit simplement de sélectionner l’auteur du twits sponsorisé et de le bloquer. Il n’apparaitra donc plus dans votre fil. Je comprends qu’il leur faut un financement mais comme ça ; ça ne me parait pas pertinent.</p>

<h3>Pendant votre absence&hellip;</h3>

<p>Ensuite il y là les twits “pendant votre absence” cet algorithme qui te ramène un groupe de twits qui date d’il y a un petit moment mais que tu n’as pas vu. Oui, car la nouvelle version de twitter te ramène automatiquement aux twits les plus récents et tu redescends vers les plus anciens que tu as raté. Du coup comme le petit oiseau bleu est sympa il te propose des twits des gens avec qui tu interagis souvent mais que tu n’aurais pas vus. Et c’est bien fait parce que ces twits sont souvent intéressant.</p>

<p>Du coup tu réponds à ce twits et tu remarques ensuite que le twits date d’il y a 20h, et là, déception. Car soit tu arrives après la bataille et les gens se demandent de quoi tu parles. Soit tu passes pour un gros stalker, et là bonjour la e-réputation.
Donc faites bien attention et ne répondez pas à ces messages. On se demande alors à quoi sert cette fonctionnalité ?</p>

<p>Un peu comme le regroupement de twits “ vous pourriez aimer” qui vous propose des twits que vos amis ont aimé. Depuis peu ils se confondent presque avec les twits classique. Mais qu’est-ce que j’en ai à faire que machin à aimé ce twit ?! Du coup apparaissent dans votre TL des gens que vous ne suivez pas. Surement dans l’espoir secret de vous les faire follow. Mais même pas car du coup comme on voit le twit on se dit que l’on suit déjà cette personne et on ne va pas sur son profil pour le suivre.</p>

<p>Ces soit disant améliorations rapprochent twitter de Facebook, ce n’est plus juste une suite chronologique de twits. Il y a des messages qui reviennent au début on ne sait pas pourquoi. Comme sur twitter à chaque fois j’ai l’impression de lire les mêmes choses car quand les gens commentent le message remonte et du coup comme le message est en haut les gens commentent.
Voilà donc pourquoi je n’utilise pas l’application officielle mais une application parallèle qui garde juste la chronologie, sans mélanger tous les messages.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
