<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Netflix | Fais donc ca !]]></title>
  <link href="http://ddschutz.eu/blog/categories/netflix/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ddschutz.eu/"/>
  <updated>2019-04-20T20:54:21+02:00</updated>
  <id>http://ddschutz.eu/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ddschutz]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sense 8 Octoserie]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/08/09/sense-8-octoserie/"/>
    <updated>2015-08-09T21:04:57+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/08/09/sense-8-octoserie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>sense 8</p>

<p>Sense 8, la nouvelle série de Netflix, c’est bien ou pas ?
Il faut savoir que cette série divise les réseaux sociaux. En tous cas les avis de ma Twitlist twitter sont très opposés. C’est pourquoi à la demande de <a href="https://twitter.com/sleuthgames">Stéphane</a> je vais faire 2 articles en 1 seul. Et le tout pour le même prix ma bonne dame !!! (Enfin pour ceux qui ont payé :)</p>

<p>Mais revenons à la série de Netflix qui passe le test de <a href="http://ddschutz2.free.fr/octopress/blog/2015/06/02/test-de-bechdel/">Bechdel</a> haut la main en répondant aux 3 questions par oui</p>

<h2>Sense 8 une série à chier !!</h2>

<p>Mais qu’est-ce que c’est cette série de merde !
Il ne se passe rien, on passe 2 épisodes à attendre qu’il se passe un peu quelque chose.
En plus les personnages ne sont que des minorités ! C’est le refuge des quotas pour les séries américaines ? Quand le congrès américains interrogent sur les quotas de minorité, la TV répond “ On a nos quotas ils sont dans Sense 8”</p>

<p>En plus on ne sait pas qui est méchant dans cette série, et franchement faire confiance à un mec qui a eu un accident d’avion qui l’a entrainé à voyager dans le temps et à devenir un tueur à gage pour Linus, il faut pas être très malin.</p>

<p>En plus certaines scènes sont tellement téléphonées que la ligne est occupée. On voit certains liens entre deux personnages tellement à l’avance s’en est navrant.
Sans compter que l’on ne nous explique pas comment ça marche leur pouvoir, et on ne comprend pas s’ils sont vraiment ensemble ou juste dans leurs esprits.</p>

<p>Et le générique, on dirait les vidéos de vacances d’un oncle voyageur, sans les commentaires dudit oncle qui te raconte l’anecdote pour laquelle il a filmé ca.</p>

<p>Bref évitez de vous laisser embarquer dans cette série.</p>

<h2>sense, une série en or</h2>

<p>Une série qui change de la soupe des séries policière que l’on nous sert habituellement.
Tout d’abord par le rythme de la série qui est lent, certains diraient même trop lent.</p>

<p>Des personnages magnifiques qui changent de l’homme américain blanc hétérosexuel. Enfin une représentation d’un peu plus de genres, des hommes, des femmes, des hétérosexuels des homosexuels des transgenres. Et cette identité sexuelle n’est pas anodine, ce n’est pas juste pour dire on en a dans la série, c’est vraiment liés à l’intrigue.
Mais ce n’est pas tout, car ils ont tous une vie qui s’avèrent très compliquée. Même quand au début ca parait simple c’est compliqué en fait, mais on ne le saura que plus tard.</p>

<p>Et du coup on a une intrigue qui tient bien la route. On ne sait pas toujours ou ca va nous mener mais ça promet sur le long terme.
Même si certains passages sont téléphonés, on se dit “ils ne vont quand même pas oser tomber dans la facilité”. Et puis finalement si, mais ils font trainer la scène pour jouer avec nos nerfs, on attend la confirmation et quand celle-ci arrive elle est tellement intense que l’on éclate de rire.</p>

<p>Et ça fait un peu retomber la pression de la série sur ces personnages toujours au bord de craquer.</p>

<p>Les images sont belles et on voit des villes que l’on n’a pas l'occasion de voir habituellement, bref on voyage grâce à  la série. On ressent bien l’ambiance de chaque continent, on sent la vraiment la chaleur en Afrique, la froideur de l’Islande</p>

<p>Une bonne série que je vous encourage à regarder sur Netflix.</p>

<h2>Finalement&hellip;</h2>

<p>Faites ce que vous voulez et une fois que vous l’aurez regardée vous me direz dans quelle catégorie vous vous trouvez, si vous avez aimé ou détesté.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Pub Sur Netflix]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/06/15/la-pub-sur-netflix/"/>
    <updated>2015-06-15T22:56:51+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/06/15/la-pub-sur-netflix</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Netflix avec de la pub ?</p>

<p>Cela fait maintenant 8 mois que Netflix&hellip;</p>

<p>Oups une fausse manipulation et j'ai posté 2 fois le même article. Je vous laisse descendre un peu pour voir le premier article.</p>

<p>Je vous laisse quand même la conclusion</p>

<h3>Donc je dis NON aux publicités sur Netflix !!</h3>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Pub Sur Netflix]]></title>
    <link href="http://ddschutz.eu/blog/2015/06/06/la-pub-sur-netflix/"/>
    <updated>2015-06-06T17:53:45+02:00</updated>
    <id>http://ddschutz.eu/blog/2015/06/06/la-pub-sur-netflix</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Netflix avec de la pub ?</p>

<p>Cela fait maintenant 8 mois que Netflix est arrivé en France, on commence à avoir fait le tour des séries que l’on voulait voir.</p>

<p>On se dit que l’on va quand même conserver car les saisons sur les chaines classique (et américaines) se terminent.
Dans ce flou avant l’arrivée en masse (on l’espère) de contenu, beaucoup se posent la question d’arrêter ou de continuer à payer son abonnement.</p>

<p>Et là la rumeur arrive : NETFLIX penserait à mettre de la PUB !!</p>

<p>Oui vous avez bien entendu, de la PUBLICITE !!!</p>

<p>Qui n’a pas eu envie de tuer lorsque que l’on veut voir une vidéo YouTube de 10 secondes et qu’il y a 30 secondes de pub avant ??
Et si encore, le temps de cette pub YouTube commençait à télécharger la vidéo pour qu’on puisse la lire sans à-coup même lorsque l’on a free en fournisseur d’accès.
Mais non il faut que la pub soit en qualité HD avec un son à fond !!</p>

<p>Donc la publicité sur Netflix je dis NON !!</p>

<p>Mais on essaye déjà de nous rassurer, comme quoi la publicité ne sera que de la publicité pour des contenus Netflix. Mais alors ça ne sert à rien bandes de couillons.</p>

<p>Vous proposez déjà des films et séries en fonction de ce qu’on regarde, il suffit de glisser les film ou séries dont vous voulez faire la promotion parmi les choix proposés et le tour est joué.</p>

<p>Pas besoin de taper sur les nerfs des utilisateurs en leur passant des vidéos promotionnelles pour du contenu non désiré.</p>

<p>Et puis ouvrir la porte à la publicité, c’est mettre le doigt d’en un engrenage qui ne va pas dans le bon sens. Juste une pub, puis juste 2, puis juste une au milieu de l’épisode, et ainsi de suite jusqu’à ce qu’on ait plus de contenu publicitaire que de contenu cinématographique.
Un peu comme sur les chaines de télévisions actuelles.</p>

<p>En plus la part des gens qui regardent Netflix par rapport à ceux qui regardent la TV traditionnelle n’est pas assez importante pour commencer à faire des conneries de ce genre. Les gens ne sont pas encore assez accroc à la vidéo à la demande pour leur imposer ca.</p>

<p>Donc je dis NON aux publicités sur Netflix !!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
